如果我是屈才女 - 林夕

如果我是屈才女 - 林夕

《蘋果日報》截圖

如果我是政權護法第一賤筆屈才女，會感到委屈，瞎扯到現在，還沒吸引到中宣部榮邀成為駐港大外宣首席網軍，如何一覺睡到天光？

屈才女對於明星警隊飯局依然有話說：「一哥沒有跟朋友吃飯的人權嗎？」有，不過牽涉到暴警領導人，還好意思講人權，不是腦殘，而是臉皮要夠厚。

誰說高官沒有跟朋友吃飯的權利？剛剛一名警官退休盛宴，發燒也要參加的防暴警，既然群聚後也有確診武肺的權利，感染他妻子外母累及親朋也是病毒的義務，同場六十人當然有配合檢疫以至被隔離的義務。為香港防疫工作好而罷工，也為香港病人好而復工的醫護人員，卻沒有拒絕病人的權力；醫療人手與防護物資又耗掉了一大批。

一哥怎麼可能沒朋友？跟他互相取暖的鄭月娥女士就沒朋友，想像一哥跟福祿壽三星稱兄道弟，交換大聲公感染器合唱《朋友》的權利也求之而不可得。對，我們能想像特首鄭月娥在私人場合能跟鉅富商人相濡以沫，說什麼情義在心中，不必多說，我是學你們做生意學來，我根本不懂做特首嗎？（雖然這也是事實）

能力越大，責任越大；即使無能，無能者的權利更大，就算沒貢獻也別為禍社會。警務處長交友聚會發酒瘋講胡話的人權，一定會比蟻民少一些，要克制要避嫌，參考一下689吧，即使是參選人派出競選首腦參加桃園飯局，事後群聚者也要進廉署喝咖啡。曾蔭權跟富商上遊艇交遊也被盯上，連最容易入罪的「公務員行為失當罪」也要告一告，如入不了罪也要玩他一玩。那麼，警務處長還是不是公務員？不聽從鄭月娥命令減少聚餐，也介意跟明星講兄弟義氣，當中有沒有像當年曾蔭權有延後利益輸送的嫌疑？你撐我，將來有什麼事，先撥個輪給我，大家都是患難朋友啊。

其實飯局達人志雲大師一句就封了屈才女的嘴：當初教師在下班後講粗口，遭嚴厲懲罰：辭職，說為人師表下班後私下講粗口也會教壞人，一哥當然休班後也一樣是一哥。

如果我是屈才女，應該請纓上志雲大師的節目，像港台請何君堯大戰杜汶澤一樣，在商台講清講楚。才女可能會說，休班警也沒有忘記他們的責任，給學生拍照時不小心入了鏡，也會群起動粗拘捕，然後志雲大師曉以大義，才女再屈志雲大師是死黃絲……想想都刺激興奮，免疫力大大提高。

不過如果我是一哥，恨不得安個罪名把才女關一關，此宗關公危機明明不回應，拜拜關公就過了。結論是：豬隊友，閉嘴吧。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

咁都才女 佢有咩出名既書

聽日屯門有活動

屯門 223活動

反對仁愛診所擬為肺炎指定診所遊行
日期：2020年2月23日（星期日）
集合地點及遊行路線：
新墟青賢花園（康麗花園旁）經鄉事會路及青山公路至屯利街華都花園外（仁愛診所旁）
時間：早上11點出發

*已取得不反對通知書*
———————————-
光復屯公
日期: 2020年2月23日 (星期日)
集合地點/時間： 1430 屯門公園
驅絕嫖娼 還我安靜屯公
冇申請不反

屯門聽日(2月23日)有活動 求推